%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=5mm]{geometry}

\renewcommand{\blanc}[1]{\textcolor{blue}{\large #1}}

\begin{document}

\begin{definition*}
	Soient $\vecteur{u}\coord{x}{y}$ et $\vecteur{v}\coord{x'}{y'}$ deux vecteurs du plan muni d'un repère. On appelle \blanc{déterminant} de $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$, noté \blanc{$\det\left(\vecteur{u};\vecteur{v}\right)$}, le nombre :
	$\det\left(\vecteur{u};\vecteur{v}\right)=\blanc{x\times y'-x'\times y}$.
\end{definition*}

\begin{propriete*}
	Deux vecteurs sont colinéaires si et seulement si \blanc{leur déterminant est nul}.
\end{propriete*}

\begin{exemple*}~
\begin{enumerate}
\item Les vecteurs $\vecteur{u}\coord{5}{6}$ et $\vecteur{v}\coord{4}{5}$ sont-ils colinéaires ?
\item Les vecteurs $\vecteur{u}\coord{3\sqrt{2}}{1}$ et $\vecteur{v}\coord{6}{\sqrt{2}}$ sont-ils colinéaires ?
\end{enumerate}
\end{exemple*}

\end{document}
